<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<translations>
    <translation id="data-base-failure">
        <description>
            <sp>
                Lo sentimos, pero hubo un problema al procesar una operación en
                la base de datos del servidor; el sistema intentó consultar o
                modificar el contenido de la base de datos y no pudo completar
                esta acción correctamente.
            </sp>
            <en>
                Sorry, but we ran into a problem while processing an operation 
                in the server's data base; the system tried to read the contents
                of the data base or to write new data into it and it wasn't
                able to complete the action successfully.
            </en>
        </description>
        <causes>
            <heading>
                <sp>
                    Este tipo de errores son poco comunes, pues normalmente 
                    son ocasionados por defectos técnicos en el lado del 
                    servidor y no por un descuido por parte del usuario. Las
                    causas más comunes son:
                </sp>
                <en>
                    This kind of errors are uncommon since they are usually 
                    caused by technical defects on the server side and not
                    by user mistakes. Common causes are:
                </en>
            </heading>
            <ul>
                <li>
                    <sp>
                        No se pudo establecer una conexión adecuada con la base 
                        de datos del servidor, ya sea porque no hay conexión 
                        a Internet o porque el servidor se encuentra apagado o
                        deshabilitado.
                    </sp>
                    <en>
                        A connection with the server's data base could not be
                        successfully established, either because there is no
                        Internet connection available, or because the 
                        server is shut down or unavailable.
                    <en>
                </li>
                <li>
                    <sp>
                        No se cuentan con los permisos adecuados para acceder
                        a la base de datos del servidor. Esto se debe 
                        normalmente a una mala configuración del servidor o
                        de la base de datos.
                    </sp>
                    <en>
                        The system does not have proper permissions for
                        accessing to the server's data base. This might be
                        due to a misconfiguration in the server or in the 
                        data base.
                    </en>
                </li>
                <li>
                    <sp>
                        Se intentó consultar una tabla que no existe en la base
                        de datos del servidor. Esto indica un error en la 
                        programación del sistema o en la configuración
                        de la base de datos.
                    </sp>
                    <en>
                        The system tried to access unexisting data in the 
                        server's data base. This normally indicates a 
                        programming error or a misconfigured data base.
                    </en>
                </li>
            </ul>
        </causes>
        <suggestions>
            <heading>
                <sp>
                    Como este tipo de problemas son causados por defectos 
                    técnicos sobre los cuales el usuario normalmente no tiene
                    control alguno, hay realmente muy poco que pueda hacer
                    para resolverlo sin la ayuda de un técnico.
                </sp>
                <en>
                    Since this kind of problems are caused by technical 
                    defects over which the user doesn't normally has any 
                    control, there is little you can do to solve them 
                    without the help of a technician.
                </en>
            </heading>
            <ul>
                <li>
                    <sp>
                        Revise que su computadora esté conectada a Internet.
                        Si no lo está, reinicie su módem o contacte a su
                        proveedor.
                    </sp>
                    <en>
                        Check that your computer is connected to the Internet.
                        If it's not, restart your modem or contact your
                        Internet Service Provider.
                    <en>
                </li>
                <li>
                    <sp>
                        Antes de iniciar sesión, le sugerimos que revise 
                        atentamente el ícono que indica el estado del servidor.
                        Si está rojo, quiere decir que el servidor no
                        está disponible y le sugerimos contactar al técnico 
                        encargado.
                    </sp>
                    <en>
                        Before logging in, we recommend that you check the 
                        server status icon. If it's red, it means that the
                        server is unavailable and we suggest you then
                        contact the technician in charge. 
                    </en>
                </li>
            </ul>
        </suggestions>
    </translation>
    
</translations>